中國平安 187 億狂掃 滙控！ 場外嘩然

平保（2318）透過旗下平安資產管理，近月頻頻增持滙控（005）。據聯交所最新資料顯示，平安資產管理上周五（9日）斥資29.55億元買入3,722萬股滙控，持股佔比由5.98%升至6.17%須披露的門檻水平，持股量僅次貝萊德，繼續成為匯控第二大基金股東。
以昨日滙控收市價84.15元計，平保旗下平保資產管理公司手上持逾12.5億股滙控，市值高達1054.6億元。事實上，去年12月平保披露增持滙控時，當時披露持股佔比為5.01%。比較最新資料，平保持股佔比是由5.98%升至6.17%，意味最近2個月平保已靜靜掃貨，只是規模未達須披露的門檻水平。
計算之下，平保於上周五（9日）掃貨前，最近2個月已累計增持1.98億股滙控，粗略以均價80元計，斥資約158.5億元。

掌控滙豐，掌控埋恆生

原來大戶先係中國平安！

人民幣國際化

唔怪得可以咁多北水到港啦，原來係中共入貨

亦即係都唔係咁多內地投資者對港股有興趣

Gun

屌佢老母
轉銀行先

你轉得去邊間 好想知

揸5號仔 又揸2318
三個字：無撚得輸

Citibank得唔得

連匯豐都俾中資收購

10 lin河東 10lin河西

身體很誠實

呢個消息會利好平保定係匯豐

邊一隻先上紅底股

北水南調

厲害

遲啲平安發鈔